%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\date{2015 --- 2016}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Vecteur directeur d'une droite}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick,scale=1.3]
      \draw[dotted,color=gray] (-4,-1) grid (5,3);
      \draw[] (-4,0) -- (5,0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,3);

      \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
      \draw (1,0) node[below]{$I$};
      \draw (0,1) node[left]{$J$};

      \draw[blue,ultra thick](-3, -1) -- (5, 3);
      \draw(-1, -.7) node[above left]{$D_1$};

      \draw[red, ultra thick](3, -1) -- (3, 3);
      \draw(3, 3) node[below left]{$D_2$};

      \draw[brown, ultra thick](-3, 3) -- (5, {1/3});
      \draw(1, 2) node[above left]{$D_3$};

      \draw[green,ultra thick](-2, -1) -- (-2, 3);
      \draw(-2, 2) node[below right]{$D_4$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}
